OsmAnd (OSM Automated Navigation Directions) is een applicatie om te navigeren en de kaart te bekijken dat gebruik maakt van de uitstekende gratis en wereldwijde kaarten van OpenStreetMap (OSM). Alle kaarten kunnen op het toestel bewaard worden voor offline gebruik. OsmAnd biedt navigatie met stemaanduidingen en beeldweergave voor auto, fiets en voetganger. De belangrijkste functies werken online en offline (geen internet nodig).

OsmAnd+ is de betaalde versie. Door deze te kopen ondersteun je het project, betaal je mee aan nieuwe ontwikkelingen, en ontvang je de laatste updates.

Enkele van de eigenschappen:
Navigatie
- Werkt online (snel) of offline (geen datakosten in het buitenland)
- Realtime navigatie met opgenomen stem of spraaksynthese
- Rijstrookaanduiding, straatnamen en tijd van aankomst
- Ondersteunt tussengelegen punten op de route en herberekent automatisch als wordt afgeweken van de route
- Vind plaatsen op adres, soort (restaurant, hotel, benzinepomp, museum) of coördinaten

Kaart bekijken
- Toon positie en richting op de kaart
- Kan de kaart richten naar noorden,  bewegingsrichting of kompasrichting
- Kan satellietbeelden weergeven (van Bing)
- Kan overlays weergeven zoals GPX-tracks en extra kaarten met instelbare transparantie
- Plaatsnamen weergegeven in Engels, lokale of fonetische weergave

Gebruik gegevens van OpenStreetMap en Wikipedia
- Uitstekende informatie van de beste samenwerkingsprojecten ter wereld
- Wereldwijde kaarten van OpenStreetMap, per land of regio te downloaden
- Wikipedia-interessepunten, fantastisch voor toerisme
- Onbeperkt gratis downloaden en gebruiken van kaarten
- Kaarten altijd up-to-date (tenminste eens per maand een nieuwe versie)
- Compacte downloads van vectorkaarten
- Keuze complete kaarten of alleen het wegennet (voorbeeld: heel Japan is 700 MB, of 200 MB voor alleen het wegennet)
- Ook online-kaarten of bewaarde kaartsegmenten zijn mogelijk

Veiligheid
- Instelbaar: automatisch schakelen tussen dag- en nachtweergave
- Instelbaar: weergave van maximumsnelheid en waarschuwing bij overschrijding
- Instelbaar: automatisch zoomen naar gelang de snelheid
- Deel je locatie zodat vrienden je kunnen vinden

Functies voor fietsers en voetgangers
- De kaarten bevatten voet-, wandel- en fietspaden, fantastisch voor buitenactiviteiten
- Speciale navigatie en weergave voor fietsers en voetgangers
- Kan OV-haltes (trein/bus/tram) weergeven inclusief lijnnummers
- Kan afgelegde pad bewaren als GPX-bestand of online
- Kan snelheid en hoogte weergeven
- Kan hoogtelijnen en reliëf weergeven (met extra plugin)

Direct bijdragen aan OpenStreetMap
- Meld fouten in de kaart
- Upload GPX-tracks naar OpenStreetMap in de app
- Maak interessepunten en stuur ze naar OpenStreetMap (ook later indien offline)
- Kan reis vastleggen op de achtergrond (toestel in slaapstand)

OsmAnd is open-source en wordt actief ontwikkeld. Iedereen kan meewerken door fouten te melden, vertalingen te verbeteren of nieuwe functies te programmeren. Het project ontwikkelt zich snel en divers door deze interactie met gebruikers en ontwikkelaars. Het project rust op financiële bijdragen voor de ontwikkeling, het programmeren en het testen van nieuwe functies. Door OsmAnd+ te kopen maakt u dit programma nog fantastischer! U kunt ook specifieke functies financieel ondersteunen of een algemene donatie doen op OsmAnd.net.

Indicatie van kaartkwaliteit en -compleetheid:
- West-Europa ****
- Oost-Europa: ***
- Rusland: ***
- Noord-Amerika: ***
- Zuid-Amerika: **
- Azie: **
- Japan & Korea: ***
- Midden-Oosten:**
- Afrika: **
- Antarctica*

Lijst van ondersteunde landen (praktisch de hele wereld!):
Afghanistan, Albanie, Algerije, ..., Aruba, Australie, ..., Canada, ..., Curaçao, Cyprus,  Denmark, ... Fiji, Finland, Frankrijk, Frans Guiana, Frans Polynesia, ...,  Nederland, Nederlandse Antillen, Nepal, Nicaragua, Nieuw-Caledoniae, Nieuw-Zeeland, ..., United Kingdom (UK), United States of America (USA), ..., Zwitserland.
